【討論】係咪所有嘢都係對立，除咗真理？

忽發其想喺度諗，係咪所有嘢都係對立，即係正反咁，或者好似一個平面咁，可以代表矛盾或者係分歧。

而真理唔存在對立、分歧、矛盾等等，好似一個球體咁。球體冇前後之分，冇對立之分，只有光滑嘅表面。如果真理存在矛盾，咁佢仲係唔係真理？真理係咪唔會有被反駁到嘅論點？真理可唔可以完全反駁質疑真理嘅論點？

利申：唔識“哲學“。唔知算唔算哲學問題

歪理？

打開咗真理之門

所有嘢都係對立？
所有嘢都有對立？

若絕對性嘅真理存在，其必然係超越性，若輕鬆用人有限嘅認知與邏輯，以可以完全由人去掌握嘅假設下去論斷真理，必然會得到某定程度上錯誤嘅理解

我覺得冇野係絕對既真理，人類所謂既真理係建基於自己既角度，所以冇所謂絕對既真理，真理既對立就係真理。

利申：唔識

唔係話現時哲學都搵唔到真理咩

利申:未讀過

所有野都唔係非黑即白

咩係真理？
我覺得勝者先係真理

咁鬥人渣嬴左呢

咁未人渣未贏
你唔夠人渣講都係因為係理據不足
人渣理據充足先贏你既 點解人渣唔係真理？
咁唔係叫輸打贏要咩
利申 純粹個人觀點渣

人渣做事多過講野
至少人渣意思係形容做既事多過口講
人渣獲利人渣損人利己
完全同小學生辯論比賽同你講point兩回事
亦都有各式各種統稱拳頭大
由直解暴力到精神虐待、打壓都有
咁你答我D有財勢國家出兵恰鳩人係咪真理

真理嘅對立面咪假理

即係話真理有機會隨時間而改變？

真理係咪事物嘅核心？例如我地今時睇嘢只係睇到表面，表面之下先係真理。好似冰層咁。

講出咩叫真理先有得傾

又如果你先假設真理係有XXXX因素
咁即係將真理排除在外
因為冇嗰樣野就唔係真理一部份
咁真理又會係真理咩
所以乜野先係真理係一個好重要嘅問題

上面有人話歪理就係真理嘅對立
但若果真理係將歪理考慮過先推到出嚟
可能呢個先係真理
咁真理可能真係包含一切包括歪理

啲細路會用鋼煉套卡通嚟答你

好多人都好鍾意鋼煉

一即是全 全即是一
並無對立亦無真理

個人認為可以討論咗真理嘅定義先，真理會唔會係啲唔變嘅嘢呢？如果真理係可以隨時間改變甚至每秒都變緊嘅話，咁「真理」仲係咪真理？
利申：無讀過哲學

巴門尼德：「真理是被認為永恆的，不變的」
或者先假設真理好似一啲事實咁，例如太陽東方升起西方落下，或者一啲普世價值，etc